{
    "question": "Contoh teks anekdot lucu tapi menyindir",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Pak guru\u00a0Siti Amalina sedang menerangkan pelajaran Sains pada para muridnya.</span><br>\"\n Segala sesuatu itu harus diuji coba untuk mengetahui kebenarannya dan \nhasilnya. \" pak guru menjelaskan dengan semangat yang tinggi maklum \nhabis gajian.<br><span>\" Termasuk waktu pacaran ya pak!!\" \u00a0 tiba-tiba\u00a0Ahmad Sujono nyeletuk.</span><br><span>\" Dasar kau kutu kompret, tidak boleh kalau itu Sit, itu dosa! Nikah saja belum kau ini, nikah dulu baru kawin jangan kwalik kawin dulu baru nikah!\" mata pak guru sambil melotot. </span><br>\" Kan kata bapak segala sesuatu harus di uji coba dulu, hehehe. \" \u00a0jawab Siti ngeyel.\u00a0<br>\" Pokoknya tidak boleh dosa! \" \u00a0kata pak guru lantang.<br>\"\n Ya nggak dosa lah pak, lah orang uji cobanya suruh buat kopi enak apa \nnggak, ya pak guru ngeres sih pikiranya!! \" \u00a0lanjut Siti.<br><span><span>&#039; O..... kalau yang itu boleh lah, bapak kira yang itu... hehehehe!\" kata pak guru tersenyum.</span><br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-untuk-5-orang-179",
            "question": "Contoh teks negosiasi untuk 5 orang..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negosiasi antara Karyawan dan PengusahaSetelah para karyawan sebuah perusahaan di bidang elektronika melakukan aksi mogok kerja dengan melakukan demonstrasi di depan kantor perusahaan, akhirnya wakil perusahaan itu menerima wakil para karyawan untuk berdialog. Dialog itu dijaga oleh sejumlah petugas keamanan. Sementara itu, beratus-ratus karyawan masih berdemonstrasi di depan kantor perusahaan.<span><span>1.Wakil karyawan:Selamat sore, Pak.</span><span>2.Wakil perusahaan:Selamat sore. Mari, silakan duduk.</span><span>3.Wakil karyawan:Ya, terima kasih.</span><span>4.Wakil perusahaan:Saya, Hadi Winoto, wakil dari perusahaan.\u00a0 Anda siapa?</span><span>\u00a05.Wakil karyawan:<span>Saya Suparmin, yang dipercaya teman-teman untuk menemui pimpinan.<span>(Mereka bersalaman)</span></span></span><span>6.Wakil perusahaan:Sebenarnya, apa yang terjadi? Semua karyawan di perusahaan ini melakukan demonstrasi. Kalau begini caranya, perusahaan bisa bangkrut dan karyawan bisa di-PHK.</span><span>7.Wakil karyawan:Tidak ada apa-apa, Pak. Kami hanya ingin memperbaiki nasib dan hidup layak.</span><span>8.Wakil perusahaan:Maksudnya?</span><span>9.Wakil karyawan:Ya, pasti Bapak tahu. Kami, karyawan, sudah bekerja keras demi perusahaan. Tetapi, kami merasa kurang mendapatkan imbalan yang pantas. Kami tidak dapat memenuhi kebutuhan sehari-hari hanya dengan uang Rp2.000.000,00 sebulan. Paling tidak, kami menerima upah sebesar Rp3.000.000,00.</span><span>10.Wakil perusahaan:Itu tidak mungkin. Perusahaan sudah menanggung beban terlalu berat. Listrik naik, bahan bakar naik, dan biaya operasional lain juga naik. Kenaikan UMP (upah minimum provinsi) belum bisa naik sekarang.</span><span>11.Wakil karyawan:Kalau begitu, kami tetap akan melakukan aksi mogok kerja sampai tuntutan kami dipenuhi.</span><span>12.Wakil perusahaan:Tidak boleh demikian. Kita harus mencari jalan tengah.</span><span>13.Wakil karyawan:Lalu, bagaimana?</span><span>14.Wakil perusahaan:<span>Saya akan mengusulkan kenaikan tersebut kepada direksi. Perusahaan hanya mampu menaikkan UMP sampai Rp2.400.000,00.Tidak lebih dari itu. Anda sendiri tahu bahwa pada situasi global ini perusahaan mana pun mengalami kesulitan.</span></span><span>15.Wakil karyawan:Tidak bisa, Pak. Ini kota Jakarta, Pak. Semua harus dibeli dengan uang. Ya, tolong diusahakan bagaimana caranya agar kami dapat hidup layak. Paling tidak kami menerima gaji sebesar Rp2.800.000,00.</span><span>16.Wakil perusahaan:Nanti saya akan mengusulkan ke direksi sebesar Rp2.600.000,00.</span><span>17.Wakil karyawan:Tapi, usahakan lebih, Pak. Kami akan bekerja lebih keras lagi.</span><span>18.Wakil perusahaan:Baiklah, akan saya coba. Tolong kendalikan teman-teman karyawan dan sampaikan kepada mereka mulai besok semua karyawan harus masuk kerja kembali. Karyawan yang mogok kerja akan kena sanksi.</span><span>19.Wakil karyawan:Baik, Pak. Terima kasih. Boleh saya keluar?</span><span>20.Wakil perusahaan:Ya, silakan.</span><span>21.Wakil karyawan:Ya, terima kasih. Selamat sore.</span><span>22.Wakil perusahaan:Selamat sore.</span></span>(Mereka bersalaman)<span>Begitu Suparmin keluar dari kantor perusahaan, dia disambut oleh teman-temannya. Dia lalu menyampaikan hasil dialog dengan wakil perusahaan bahwa UMP mereka diusulkan naik paling tidak sebesar Rp2.600.000,00.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-teks-negosiasi-apa-saja-struktur-teks-negosiasi-414",
            "question": "Apa ciri-ciri teks negosiasi? apa saja struktur teks negosiasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ciri-ciri teks negosiasi<br>terjadinya sebuah dialog<br>adanya sebuah penawaran<br>adanya sebuah penolakan atau penerimaan<br><br>Orientasi<br>pengajuan negosiasi<br>penerimaan dan penolakan<br>penanganan kontrak</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya adalah:<br>adanya dialog<br>adanya kontrak<br>adanya persetujuan kedua belah pihak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-dialog-negosiasi-persetujuan-gimana-ya-399",
            "question": "Contoh teks dialog negosiasi persetujuan gimana ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dodi: saya setuju dengan harga rumah yang bapak tawarkan<br>rizal: berarti kita deal ya pak dengan jual belinya<br>dodi\" ya berarti kita sepakat untuk harga yang di berikan<br>rizal: ya,terima kasih telah berkerja sama<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><span>\n<span>Pada jam 09.00 pagi <span>dwi menghubungi fika untuk menanyakan kebenaran informasi tentang </span></span>sepeda yang akan dijual,. Dalam percakapan tersebut fika meminta saudari dwi untuk bertemu <span>secara langsung pada pukul <span>15.00 di taman kuliner <span>lembah ugm untuk melakukan negosiasi dan </span></span></span>melihat barang secara langsung. Pada pukul 15.00 tiba-tiba ada seorang wanita berpakaian sporty yaitu dwi, menghampiri seorang wanita yang sedang duduk menunggu yaitu fika. <span>Pembeli : <span>Selamat <span>sore mbak. </span></span></span><span>Penjual : <span>Selamat <span>sore, <span>silakan <span>duduk <span>dengan <span>saudari <span>dwi ? </span></span></span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>Benar <span>mbak, <span>Saya <span>Yang <span>menghubungi <span>mbak <span>pagi <span>tadi . </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>Baiklah, <span>Langsung <span>ke <span>inti <span>nya <span>saja, <span>apa <span>benar <span>sdr <span>Dwi <span>tertarik <span>dengan mobil </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>yang di iklankan di Toko Bagus itu? <span>Pembeli : <span>Betul <span>mbak, <span>dari <span>foto <span>yang <span>ditampilkan <span>di <span>Toko <span>Bagus <span>tersebut, <span>saya tertarik </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>ingin memlihat fisik asli sepeda tersebut secara dekat, karena berdasarkan foto yang saya lihat, kelihatannya sepeda mbak masih dalam keadaan bersih dan baru. <span>Penjual : <span>Ohh <span>itu <span>betul <span>sekali <span>, <span>sepeda <span>itu <span>baru <span>saya <span>beli <span>sekitar <span>1tahun <span>yang <span>lalu, dan </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>kondisinya sangat bagus sekali, saya menjualnya karena ingin mengganti sepeda yang baru. <span>Pembeli : <span>Memangnya <span>mengapa <span>mbak <span>ingin <span>mengganti <span>sepeda tersebut? </span></span></span></span></span></span></span>apakah sepeda itu sudah mengalami kerusakan? Penjual </span>\n<span>\n: oh tidak\u2026tidak sama sekali, saya menganti </span>\n<span>\nsepeda itu karena sepeda itu karena saya sudah memiliki sepeda motor. <span>Pembeli : <span>Oh <span>begitu <span>mbak, <span>bisa <span>saya <span>lihat <span>sepeda <span>itu sekarang? </span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>Bisa.. <span>mari <span>kita <span>menuju parkiran </span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>iya mbak </span></span><span>Pejual : <span>Nah, <span>ini <span>sepedanya, <span>masih <span>bagus bukan? </span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>iya <span>mbak, <span>persis <span>seperti <span>foto <span>yang <span>di <span>pasang <span>dan <span>warnanya <span>masih mengkilat </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>seperti baru. <span>Penjual : <span>Tentu <span>saja, <span>karena <span>sepeda <span>ini <span>selalu <span>saya rawat. </span></span></span></span></span></span></span></span><span>Pembeli : <span>Wah <span>bagus <span>mbak <span>kalau <span>boleh <span>tahu, <span>sepeda <span>ini <span>di <span>beli kapan? </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span><span>Penjual : <span>sepeda <span>ini <span>saya <span>beli <span>tahun <span>2012 <span>dan sampai <span>saat <span>ini <span>kondisi <span>fisiknya masih </span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>\u00a0bagus.\u00a0</span></span></span><span><span>\u00a0<br><br><br>semoga membantu :)</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-ringkasan-dan-rangkuman-834",
            "question": "Apakah perbedaan ringkasan dan rangkuman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah uraian singkat yang tersusun dari ide pokok sebuah cerita.<br>Rangkuman adalah catatan singkat tentang sebuah materi atau bab.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah gambaran secara umum yang berefungsi untuk mempermudah pemahaman. Sedangkan rangkuman itu adalah seluruh poin penting yang disatukan.          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-humor-dan-anekdot-dan-perbedaannya-108",
            "question": "Jelaskan pengertian dari Humor dan anekdot?\r\nDan perbedaannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini kata kakak aku : anekdot itu pertanyaan kalo humor itu : gurauan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "humor : cerita lucu<br>anekdot : cerita lucu jg namun bersifat menyinggung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-ulanglah-anekdot-puntung-rokok-tersebut-dalam-bentuk-200",
            "question": "Tulis ulanglah anekdot \u201cPuntung Rokok\u201d tersebut dalam bentuk uraian monolog.Caranya, ubahlah semua kalimat tidak langsung pada dialog menjadi kalimatkalimatlangsung. Dalam menulis ulang, gunakanlah kalimat-kalimat sendiritanpa mengutip satu kalimat pun dari teks. Pikirkan, pada teks anekdot yangkalian buat itu, semua tahap yang ada tidak terlewatkan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Azam adalah seorang laki \u2013 laki yang\nsedang berlibur ke Singapura. Pada saat itu dia sedang merokok di taman kota.\nKarena rokoknya hampir habis dia sengaja membuang putung rokok itu tidak pada\ntempatnya</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-amfibi-455",
            "question": "Apa yang di maksud dengan amfibi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidup di dua alam/tempat, di air dan darat<br>contoh: katak, dia bisa hidup di air dan di darat dan kadal juga<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hewan yg bisa hidup di 2 alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melalui-teks-anekdot-politisi-blusukan-banjir-kualitas-apakah-lay-912",
            "question": "Melalui teks anekdot politisi blusukan banjir kualitas apakah layanan publik di bidang sosial politik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kualitas layanan publik dibidang sosial politik dalam \"politisi blusukan banjir\" tidak baik .<br>Karena dalam teks tersebut tidak mencerminkan sosok politisi yang bijak,ikhlas dalam membantu , tetapi malah mencerminkan sikap sombong .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-metafora-955",
            "question": "Apa pengertian metafora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Majas metafora ialah gaya bahasa dalam suatu karya sastra yang memiliki makna kiasan untuk menggambarkan objek dengan perbandingan langsung dan tepat atas dasar dari sifat yang sama dengan objek lainnya.\n</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0\n</strong></h3><p>Majas metafora merupakan suatu ungkapan secara langsung yang dimana sebagai perbandingan dari kata dan frasa yang digunakan bukanlah makna yang sebenarnya namun untuk perbandingan atu persamaan objek lain. Tujuan dari adanya gaya bahasa metafora ialah untuk mengungkapkan suatu makna dengan adanya penekanan pada kesan yang akan ditimbulkan.Ciri-ciri ari majas metafora adalah sebagai berikut :\n</p><ul><li>memiliki makna kiasan dalam frasanya\n</li></ul><ul><li>tidak menggunakan kata penghubung dalam kalimatnya\n</li></ul><ul><li>membandingkan objek dengan suatu perbandingan\n</li></ul><p>\n</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang Makna pada metafora dari cermin guru teladan\n</p><p>makna pada metafora dari kaki tangan\n</p><p>makna pada metafora dari mengiriskan hati\n</p><p>makna pada metafora dari mulut pedas https://brainly.co.id/tugas/2240510\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: 8\n</strong></p><p><strong>Mapel: B. Indonesia\n</strong></p><p><strong>Bab: Bab 2 - Gaya Bahasa\n</strong></p><p><strong>Kode: 8.1.2</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}